生存嘅意義唔通只有繁殖？

其實人的生存既生物上意義為左繁殖而存在，並無特別意義，點解要生存，冇人知 可能啲父母扑嘢扑中咗你。
到底有咩可以令生存有番動力，行屍用走返工返學，然後死去？
失去左生存動力，生存其實再有冇意義？如果你唔繁殖，已經失去做人嘅意義，既然如此點解人類要高智商過其他生物，淨係有生存繁殖咪得囉，定係人唔單止需要生物繁殖既意義，仲要有心理上嘅生存意義，冇咗呢個心理嘅生存意義就好似老鼠失去多巴胺樣，見到嘢食都無胃口。

點樣先可以尋找到呢個令到自己有生存嘅快樂？咁樣係唔係先算係真正生存意義

同自己講只係時間問題 一定有呢一日

點論證繁殖係生存嘅意義 ?

只怕連繁殖都唔係生存嘅意義 人無生存嘅意義

所有生物都係為咗繁殖而生存 好似啲蟬 交完配就死啦 佢響地下生存咁耐 都係為咗呢一刻 繁殖

其實係咁架啦
個個都冇權揀自己出唔出世

讀書為左咩?
返工為左咩?
做人為左咩?

呢個應該係義務唔係意義

義務係責任 意義作用和價值

人高智商應該係無得解，自然進步出黎
生物既目的可能只有生存及繁殖，其他煩惱只係extra，鬼叫你人類生得聰明咩

或者可能有其他作用

大概係兩者混合 人類

未搵到啫
雖然可能到死都未搵到

唔知 所以響呢個有限嘅時間去尋找意義一一快樂

反正結局都係死 希望大家有生之年 找到屬於自己嘅意義 令自己覺得快樂既多巴胺

打丁就可以

只係虛榮嘅快感 談不上真正快樂

人一世好快過，唔好怕無面，
做有價值的事情就會真正幸福，
咩打丁、打機都全部比唔上。
千祈唔好妥協，選擇個活死人。

好似卡謬所言生命本身就係荒謬，不論你做過咩去到最後都要死。但係呢樣嘢先至係重拾生命意義嘅關鍵，窮撚定有錢佬本質上無分別最後都係要死一齊粟一燒，一生人得一次咁點解要靠社會設計畀你嘅人生計畫賦予意義？考到大學揾好工上樓同條女結婚生仔然後死？你得一條命活得嗰一次呢樣就係意義，要先接受人生係荒謬，你自己唔再跟出面嗰套價值觀，然後揾自己嘅生存方式。

存在主義撚

卡謬死都唔肯認自己係存在主義

當看見女性為你吞精
抽插時陽物頂至最入
中出完精液由閪流出
小聲在你耳邊說仆街
那麼只有繁殖又如何